---
layout: help
nickname: help
title: Ajuda
permalink: /pt/ajuda
intro: 'Se você precisa de mais informações ou está com alguma dúvida sobre Linux, experimente as opções listadas nesta página.'
kamarada_help_title: 'Ajuda específica para o Linux Kamarada'
kamarada_help_desc: 'Se você usa a distribuição Linux Kamarada, o projeto disponibiliza as seguintes opções de suporte:'
site_search_title: 'Pesquisa no site e na Internet'
site_search_desc: 'Este <i>site</i> é a principal fonte de informação sobre o Linux Kamarada. Use o campo <strong>Pesquisar</strong> na barra de navegação no topo. Você também pode fazer uma busca na Internet usando seu mecanismo de busca preferido.'
telegram_group_title: 'Grupo do Telegram'
telegram_group_link: 'https://t.me/LinuxKamarada'
telegram_group_desc: 'Se você usa o aplicativo de mensagens <a href="https://telegram.org/">Telegram</a>, entre no grupo <a href="https://t.me/LinuxKamarada">@LinuxKamarada</a>.'
google_group_title: 'Lista de discussão por e-mail / grupo do Google'
google_group_link: 'https://groups.google.com/forum/#!forum/linuxkamarada'
google_group_desc: 'Você pode lançar sua dúvida no grupo do Google do Linux Kamarada, que pode ser usado semelhante a uma lista de discussão por <i>e-mail</i> ou diretamente a partir do navegador.'
social_networks_title: 'Redes sociais'
social_networks_desc: 'Siga o Linux Kamarada nas redes sociais da seção <a href="#about"><strong>Sobre</strong></a> desta página. Você pode enviar mensagens ou deixar comentários, que serão respondidos pelo projeto ou mesmo por outros seguidores.'
opensuse_help_title: 'Ajuda para o Linux openSUSE'
opensuse_help_desc: 'O Linux Kamarada é baseado na distribuição <a href="http://opensuse.org">openSUSE</a>. Dúvidas enviadas para o Linux Kamarada também podem ser enviadas para o openSUSE (nesse caso, lembre-se de informar que usa uma distribuição baseada no openSUSE).'
opensuse_guide_title: 'Guia do openSUSE'
opensuse_guide_link: 'http://opensuse-guide.org/'
opensuse_guide_desc: 'Comece por aqui. Esse guia contém tudo que os novatos precisam saber para começar a usar o openSUSE.'
opensuse_telegram_group_title: 'Grupo do Telegram'
opensuse_telegram_group_link: 'https://telegram.me/opensusebr'
opensuse_telegram_group_desc: 'Se você usa o aplicativo de mensagens <a href="https://telegram.org/">Telegram</a>, entre no grupo <a href="https://t.me/opensusebr">@opensusebr</a>, que é bastante ativo. Lá você pode lançar sua pergunta, que será respondida por usuários ávidos para ajudar.'
opensuse_mailing_lists_title: 'Listas de discussão por e-mail'
opensuse_mailing_lists_link: 'https://pt.opensuse.org/openSUSE:Listas_de_correio'
opensuse_mailing_lists_desc: 'As listas de discussão por <i>e-mail</i> do openSUSE também são bastante movimentadas. Os usuários fazem e respondem perguntas e é possível contatar os mantenedores do projeto.'
opensuse_forum_title: 'Fóruns do openSUSE'
opensuse_forum_link: 'https://forums.opensuse.org/'
opensuse_forum_desc: 'Alguns usuários acompanham mais as listas de discussão, outros preferem os fóruns, que são outra opção para obter suporte e trocar ideias.'
opensuse_other_title: 'Outras opções de ajuda e documentação'
opensuse_other_link: 'http://opensuse-guide.org/help.php'
opensuse_other_desc: 'No Apêndice A do Guia do openSUSE são listados vários lugares onde você pode ler mais sobre o openSUSE, assim como obter ajuda de usuários <i>online</i>.'
---

<div class='d-flex my-5'>
    <div class='flex-shrink-0'>
        <img src="/assets/icons/other/tux.png" alt="Ajuda para Linux em geral" style='max-width: 64px;'>
    </div>
    <div class='flex-grow-1 ms-3'>
        <h4 class="mt-0 mb-1">Ajuda para Linux em geral</h4>
        Neste <i>site</i> você consegue informações e ajuda para distribuições Linux em geral (incluindo o Linux Kamarada e o openSUSE):
        <div class='d-flex my-4'>
            <div class='flex-shrink-0'>
                <a href='https://www.vivaolinux.com.br/'><img class="rounded-circle" src="/assets/img/viva-o-linux.png" alt="Viva o Linux" style='max-width: 48px;'></a>
            </div>
            <div class='flex-grow-1 ms-3'>
                <h6 class="mt-0 mb-1"><a href='https://www.vivaolinux.com.br/'>Viva o Linux</a></h6>
                Contém artigos, dicas e <i>scripts</i> contribuídos pela comunidade e possui um fórum para dúvidas. É provavelmente a fonte de informação mais completa sobre Linux em Português.
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
